\chapter{Introduction} % (fold)

Le stage en 5ème année, qui est le stage de fin de études, pour pouvoir obtenir le diplôme, est obligatoire pour tous les étudiants au département informatique. La durée est au minimum de 4 mois, au plus 5 mois, soit 20 semaines, pendant l’été 2011. 

Le stage de fin des études est très important pour un étudiant. Parce que le durée de ce stage est 4 mois, qui est plus longue qu'avant. Aussi, après ce stage, nous allons diplômes. Nous devons chercher un boulot et commencer travailler. Nous serons plus étudiants. La durée de 4 mois nous permet d'avoir de la chance de participer dans une équipe. Travailler au dessus dans un grand projet. Pour ce durée, notre missions ne sont plus les petite. Cela nous permet de toucher des mécanismes d'une entreprise, des contrôles des projets, des nouvelles techniques, des applications au niveau d'entreprise, des façons au niveau d'entreprise pour développer, etc. Aussi, nous pouvons rencontrer les gens, apprendre les nouvelles idées etc. De l'autre coté, ce stage nous permet de savoir ce que nous en avons besoins, ce que nous aimer. Il est important puisque il y aura de la chance pour nous de continuer travailler après stage. Même si nous n'aurons pas de chance de continuer, il peut nous donner quelques idées pour nous aider dans la future de recherches des travail. Nous sommes bénéficié aussi à partir de ce stage, est que nous pouvons observer une vraie entreprise. Cela peut nous aider pour créer notre propre entreprise dans le futur.

J’ai eu de la chance de trouver un stage dans l’entreprise Chugulu Games, qui est une entreprise à Tours, spécialisée dans le secteur des jeux. Mon stage a commencé du 23 Mai, jusqu'à le 30 Septembre. Je travail comme un développeur iOS. Ce stage est important pour moi, puisque travailler comme un développeur iOS est mon rêve. 

% chapter Introduction (end)
