\chapter{Présentation} % (fold)

\subsection{Présentation de l'entreprise} % (fold)

\subsubsection{Chugulu Games} % (fold)

Chugulu Games est un studio de création spécialiste de la communication ludo-interactive et de l'advertainment. C'est concevoir et fabriquer des créations digitales (advergames,gaming banners, quiz interactifs, jeux multi-joueurs, serious games, social media applications) dont la dimension ludo-interactive, virale et communautaire est un accélérateur de notoriété et d'image de marque.

Voici le logo~\ref{fig:} de Chugulu Games.

Créée en 2006, Chugulu Games est une société spécialisée en advertainment. Nous concevons et fabriquons des créations digitales dont les dimensions ludique, virale et communautaire sont des accélérateurs de préférence de marque, de notoriété et de traffic.

Chugulu Games se concentre principalement sur 4 domaines principalement : Social Games, Jeux iPhone, Online Games et Unity 3D games. Comme le Figure~\ref{fig:} 

% TODO chugulu logos
Principalement dire, Chugulu games a 2 type de jeux suivant le techniques utilisés. Un type est le jeux sur internet, souvent développé par flash. Ce type de jeu contient le jeu <BlindTest> qui a un site web de chugulu, souvent, les autre jeux sont basés sur des sites web sociale. Par exemple, facebook. L'autre type principale est le jeux sur iPhone. Chugulu games commence a developper des jeux de 3D basé sur Unity 3d. 

% subsubsection Chugulu Games (end)

\subsubsection{Equipe} % (fold)
\label{sub:subsection_name}

Chgulu games a 2 équipe. Une équipe est à paris, qui est l'équipe principale, l'autre équipe est aux état-unis. Les 2 équipes sont présenté par le Figure~\ref{fig:} suivant:

% TODO 2 équipe de chugulu

L'équipe de paris se charge de développer les produits, l'équipe des état-unis se charge de la market des état-unis. 

% subsection subsection_name (end)

\subsubsection{Localisation} % (fold)
\label{ssub:subsubsection_name}

Les jeux de chugulu games tous ont multi-language. Normalement, les jeux de chugulu games ont des version d'anglais, version de français, version d'éspagnol. 

% subsubsection subsubsection_name (end)

\subsubsection{Références} % (fold)
\label{ssub:références}

Chugulu games a travaillé avec plusieurs entreprises. Ses partenaires comporte des plus grandes entreprises françaises. Chugulu games a crée des jeux d'avertissements soie sur facebook, soie sur iPhone. Voici une liste des jeux.

Le Figure~\ref{fig:} liste quelque partenaires : 

% TODO chugulu references.



\begin{itemize}
	\item LCL Open crémaillère \& 6:AM: Aménager entièrement son appart virtuel, et gagner réellement un an de loyer 
	\item Nokia Golden Goal \& Wunderman : Un advergame permettant de marquer plus de buts que l'équipe de France!
	\item Orange Snowballs \& Publicis Net : Un advergame pour i-Phone recréant une bataille de boules de neiges
	\item Air France \& La Chose : Un advergame s'inspirant du planisphère du magazine Air France
	\item Axe \& Buzzman : Un advergame prolongeant le film viral <<Canadairman>> pour la sortie d'AxeDry
	\item SFR \& EURO RSCG BETC 4D : Une réadaptation du Snake nokia 
	\item Renault \& Publicis Net : Contrer l'invasion de la dernière Scenic par des lapins vraiment très crétins
	\item Voyages SNCF \& Artdicted : Une narration ludo-pédagogique sur les gestes responsables du voyageur
	\item Prisma Press Group : Starbank, la bourse des people 
\end{itemize}

% subsubsection références (end)

\subsection{Advergame} % (fold)
\label{sub:advergame}

\subsubsection{Définitions} % (fold)
\label{ssub:définitions}

\begin{description}
	\item[Advergame] : jeu développé pour le compte d’un annonceur.
	\item[Casual gaming (ou jeu grand public)] : se dit des jeux vidéo s'adressant au plus grand nombre, femmes et seniors compris. Jeux présentant des gameplays simples et efficaces, compréhensibles en quelques secondes. Ex: PacMan, Tetris, AngryBirds, Doodle Jump, etc.
	\item[Social gaming] : jeux grand public (ou pas) conçus pour être distribués sur les réseaux sociaux (facebook en particulier) dont les gameplay inclus des fonctionnalités sociales et virales. Ex : Farmville, Diner Dash, Mafiawars, etc.
	\item[Serious game] : expérience ludique reprenant les codes du jeu vidéo, en vue de transmettre des acquis pédagogiques, responsables et/ou professionnalisants.
	\item[Freemium] : modèle dans lequel la découverte du jeu est gratuit (free) et le gameplay propose des biens virtuels payants (premium).
\end{description}
Le définition sur le site Wikipédia est : L'advergame ou jeu vidéo publicitaire est un jeu vidéo qui cherche uniquement à promouvoir l'image d'une marque. Le mot advergame est un néologisme peu utilisé en France qui vient de la contraction de advertising (publicité) et de game (jeu). Un jeu vidéo publicitaire n'est pas à proprement parlé un serious game (jeu sérieux). Les serious games sont en effet des applications utilisant les technologies, techniques et usages du jeu vidéo, mais dans un but non ludique: apprendre à faire la cuisine, apprendre à faire quelque chose (médecine, etc.), etc.
Le jeu vidéo publicitaire est un jeu à part entière avec son côté ludique et justement non sérieux. C'est ce qui attire les annonceurs: l'univers jeu vidéo.


\subsubsection{Le marché de l'advergaming} % (fold)
\label{ssub:le_marché_de_l_advergame}

Advergaming est un grand marché. Chiffre d’affaires mondial de 300 millions d’euros en 2010. Un taux de croissance annuel estimé à 47\% sur 2010 - 2015. Chiffre d’affaires 2015 estimé à 2 milliards d’euros. 40\% du top 100 des annonceurs français ont déjà eu recours à l’advergaming.



Au niveau de Fidélisation accrue des consommateurs, 61\% des joueurs déclarent avoir une meilleure opinion des produits présentés par un advergame. 50\% de la génération Y considèrent une marque plus crédible lorsqu'elle communique par le jeu.

Au niveau de Conversion prospect/client augmentée, 45\% des internautes satisfaits d’un advergame deviennent client de la marque.


% subsubsection le_marché_de_l_advergame (end)

% subsubsection définitions (end)

% subsection advergame (end)
\subsubsection{Expérience technique} % (fold)
\label{ssub:expérience_technique}

Chugulu game utilise plusieur techniques pour les jeux selon les besoins. Principalement, il existe 4 type de techniques. Ces 4 techniques sont les techniques moderne et populaire. 

\begin{description}
	\item[Ruby on Rails] Rails est un framework open-source optimisé pour le bonheur des développeurs, engendrant une productivité accrue. Il combine simplicité, efficacité et modularité, ce qui nous permet de répondre facilement et rapidement aux besoins de nos clients. Utilisé par un nombre croissant de sites internationaux majeurs (Twitter, Yellow Pages, Github, Justin.tv, etc.), Ruby on Rails fait partie à ce jour des technologie web les plus dynamiques et les plus intéressantes de par sa communauté.
	\item[Flash] est de très loin la solution la plus populaire pour diffuser du contenu interactif sur le web car il est présent, selon Adobe, sur 99,5\% des ordinateurs connectés à Internet en Europe. La popularité de son player fait d’Adobe Flash un outil de développement et d’animation 2D très utilisé pour les jeux sur le web et pour les applications internet riches.
	\item[L'iPhone] est aujourd'hui et depuis plusieurs années l'une des plateformes mobiles la plus plébicitées par les usagers. Récemment l'Ipad n'a fait que renforcer cette réalitée, c'est donc tout naturelement que Chugulu a consolider son experience dans cette technologie et plus largement dans les technologies mobiles.
	\item[Unity 3D] Particulièrement concerné par les technologies les plus innovantes, Chugulu s’est familiarisé avec Unity3D, un moteur de rendu 3D destiné au développement de jeu vidéo jouables directement en page web, mais aussi sur iPhone, iPad et les smartphones Android. Son moteur graphique << next gen >> permet de créer des jeux proposant des rendus exceptionnels, disponibles sur un maximum de plateforme.
\end{description}
% subsubsection expérience_technique (end)



\subsection{Introduciton au stage} % (fold)
Le mission de mon stage de fin d'étude est développement et suivi des applications iPhone de la société. L'objective contient ces quatre points suivants : 

\begin{itemize}
	\item Savoir travailler en équipe.
	\item Etre autonome sur une mission.
	\item Respecter les consignes du lead développer iPhone
	\item Faire preuve d'initiatives.
\end{itemize}

C



% subsection Introduciton au stage (end)
% chapter Présentation (end)

